+++
banner     = "banners/2019-06-27-faroe-islands-podgotovka.jpg"
title      = "Фарерские острова: подготовка"
author     = "Lana"
date       = "2019-06-27"
categories = ["travel"]
tags       = ["europe", "faroe", "denmark"]
+++

![](img/2019-06-27-faroe-islands-podgotovka.jpg)

Когда нибудь осенним дождливым вечером я напишу про нашу поездку в Брюссель, а пока все никак не могу собраться с мыслями и найти время написать. В планах на лето три поездки: Фарерские острова, Киев и автопробег по Хорватии и Италии. И так получается, что вернувшись из одного путешествия нужно готовиться к следующему. А еще на носу продление чешской визы, сделать разрешение на вывоз ребенка из Украины (домой летим только я и ребенок, по закону на это нужно разрешение второго родителя) и спланировать свою поездку на родину.

<!--more-->

## Авиабилеты и проживание

Поездку на Фарерские острова мы задумали еще в прошлом году. Вдохновившись выпуском Птушкина (блогер-путешественник) про эти острова мы начали мониторить билеты, смотреть варианты проживания и в целом искать информацию по островам.
Билеты купили в феврале. Мне они казались дорогими, пока я не увидела цену за аренду автомобиля.
Перелет Прага - Копенгаген Чешскими авиалиниями, а Копенгаген - Сорвагур - SAS (Скандинавские авиалинии).
Купили две единицы багажа: в один чемодан у нас легли 3 спалтника, палатка и карематы, а во второй: ботинки, флиски, куртки и непромокаемые штаны. На неделю обещали +8 градусов и дожди. Собственно говоря это было ключевым фактором, почему мы не планировали жить в кемпинге всю неделю. Мы переживали, что палатка может промокнуть, если несколько дней будут идти дожди. Сами бы может и рискнули, на крайний случай у нас машина была бы, но с ребенком не решились.
Начали составлять маршрут и бронировать жилье по маршруту. В итоге две ночи на острове Вагар в кемпинге в палатке, потом три ночи в доме на острове Стреймой, последним идет остров Эстурой и там две ночи в guesthouse.

## Аренда машины

Машину выбрали бюджетную в компании Unicar: маленький Ford Fiesta с механикой. Дополнительно заказали ребенку бустер под попу и плюс компания предлагала скидку на проезд двумя тоннелями под морским дном, которые соединяют острова. Страховка и второй водитель включены в стоимость.
Чтобы подтвердить бронирование нужно было оплатить депозит в размере 2000 датских крон, которые вернут после возврата машины в надлежащем состоянии без повреждений. Условия по бензину: берем машину с полным баком, должны вернуть тоже с полным. В противном случае они с депозита себе оставят 200 датских крон. Про мойку ни слова. Когда арендовали машину в Польше, то там мойка была обязательным пунктом возврата автомобиля.
За месяц до прибытия мы оплатили всю стоимость аренды автомобиля.
Машина нас должна была ждать на парковке аэропорта, документы на нее и ключи (внимание!) в бардачке. Машина не заперта и просят ее оставить примерно на том же месте, ключи также в бардачке оставить. Меня это поразило так же сильно как и природа на Фарерских островах. Я родилась в Киеве, где в транспорте сумку держишь в охапку, чтобы из нее ничего не украли, а на заправке забираешь все вещи из салона, чтобы не разбили стекло, пока ты платишь за бензин. А тут: ключи в бардачке. Это какой-то другой мир под колпаком стекляным. Спрашиваю у мужа: "Как же эти ванильные люди выживут в реальном мире?". А муж отвечает: "В том то и дело, что им не нужно выживать".
За пару дней до прибытия на острова написала в компанию уточнить цвет авто и номер. И наш Ford Fiesta стал неожиданно черным Renault Clio. Ну и ладно)) На Renault я еще не ездила. Ford был, Chevrolet был, Opel был, а вот Renault еще не было.

## Подготовка к поездке

То, что в Швеции и Норвегии дорого - я была наслышана. Но я себе не представляла насколько дорого на Фарерских островах. Первые зерна сомнения были заложены при аренде автомобиля и бронировании жилья. Уж очень дорого получилось. Но если на жилье еще можно съекономить и спать в палатке, то без машины перемещаться по островам тяжело. Ходят конечно рейсовые автобусы, но как по мне, так это не очень удобно. Подстраиваться под его расписание и все время сверяться со временем, чтобы не упустить.
Тем более мы переезжали между островами со всем своим барахлом. В кемпинге мы видели как одинокие мальчики-девочки палатку скрутили, вещи в рюкзак побросали и пошли себе на автобусную остановку. Мы оглядели свой багаж и решили, что это не про нас вообще. Три человека с кучей вещей. Да и в целом, когда я еще на Фарерские острова попаду?
Когда смотрела и прикидывала, где мы будем обедать и ужинать, то обратила внимание, что в виду небольшого потока туристов местные кафе и ресторанчики работают несколько часов в день: например, с 14 до 18 или с 18 до 22. То есть надо это учитывать. Также (по факту) оказалось, что в деревне может не быть ни магазина, ни кафе. Еду надо запасти с собой заранее.
Специально для поездки пришлось купить всем водостойкую обувь и непромокаемые штаны. Чтобы бродить по горам и полянам и не бояться промочить ноги или одежду. Из Праги мы вылетали в 25 градусов тепла, поэтому все вещи ехали в чемодане и занимали немало места. Это не на море лететь, где в чемодане маечки и купальники.
Итак, билеты есть, машина есть, написала ребенку в школу заявление, что на неделю отвлеку ее от учебного процесса и все, осталось ждать дня начала путешествия.
